蔡英文藉中美貿易戰亂局全力反撃大陸

美中貿易戰開打，蔡英文提出「脫中投美」經濟政策

美國正式加徵中國貨品關稅，台灣的總統蔡英文立即宣布新的經濟政策，以往由台灣接單、中國製造、出口美國的三角關係，即將會改變，台灣會加快跟美國商討貿易協議，即經濟上會全面投向美國。

針對美國從周五起，對中國2000億美元商品徵收懲罰性關稅，可能對台灣產生的影響，台灣總統蔡英文召開國家安全會議。

蔡英文在會後表示，美中貿易戰以來，今年已有2500億新台幣資金流回台灣投資，她下令今年要爭取到5000億的目標。

蔡英文說：美中貿易衝突，是長期性的結構問題，將根本改變全球貿易秩序和供應鏈，所以「台灣接單，中國製造，出口美國」的三角貿易模式，也將會改變。

我們的目標是要加速台商回流，重建高附加價值產業鏈，促進產業全面轉型升級；同時我們也要加速推動，和美國簽署以自由及公平貿易為主軸的雙邊貿易協定，用高涵量及高質量的「台灣製造」，取代「中國製造」，成為出口美國的主力。

蔡英文表示，美國這一輪向中國商品徵收懲罰性關稅，沒有牽涉到台灣的主力商品，對台灣影響有限，但還是會影響到全球貿易和主要國家的經濟活動。至於下一輪如果再納入更多產品提高關稅，就要更小心應對。蔡英文指出，習近平發表「習五條」講話後，對台灣加大「一國兩制台灣方案」的宣傳力道、以各種方式滲透台灣總統選舉，以及在南海和台海挑釁，破壞台海現狀。

蔡英文說：針對這三項變化，我今天特別要求國安團隊，針對中共對台灣的滲透、統戰，特別是近期曝光，擁有媒體的財團接受中國資金或受中國影響，以及國民高度關切的假訊息問題，要盡速完備反滲透、反統戰的機制，維護台灣主權及國家安全。

蔡英文也要求完成民主防護網的法制化工作，最近陸續完成了「刑法」、「國家機密保護法」的修正。

蔡英文說：我也希望「陸海空軍刑法」、「營業秘密法」、「國家情報工作法」、「國家安全法」及「兩岸人民關係條例」等修正案，也能夠加速審查，早日完備「民主防護網」的功能。

此外，面臨中方的軍事威脅，台軍會加強不對稱戰力的發展。一方面秉持國防自主的原則，加速潛艦、防空制海飛彈的生產；另一方面，藉由常態化軍購管道，進行主戰武器的更新，強化作戰訓練。

藍營對蔡英文召開國安會議看法分歧，國民黨籍台中市長盧秀燕率先表達支持。

盧秀燕說：因為美中台三角關係非常密切，我們會受到怎麼樣的衝擊，我們國家要怎麼因應，所以我對於蔡總統召開這樣的國安會議，我深表肯定，深表認同，我覺得這時候應該要做，我建議蔡總統的團隊應該利用這時候積極的跟美方磋商，希望她能夠降低台灣出口到美國的關稅。

國民黨立委費鴻泰認為，蔡英文召開國安會議，只是想告訴大家她很重視美中貿易戰，但卻沒有提出有效辦法、數據和因應策略，使大家覺得，蔡英文只是為黨內總統初選提高聲勢而開會。

English